「嫦娥五號」今年登月採集土壤 2020年中國登月立項

「嫦娥五號」月球探測器負責執行國家探月工程「繞、落、回」，三步曲的最後一步，預計年底由「長征五號」運載火箭發射升空。

探月工程三期副總設計師李春來表示：「現在按照工程的計劃，我們已經進入一個，正樣的一個測試階段，為了後面的發射，以及在軌的運行以及採樣返回，做好了準備，工程按照正常的流程和計劃在推進。」

「嫦娥五號」由軌道器、返回器，著陸器和上升器四部分組成。在到達月球軌道後，軌道器和返回器會繼續繞月飛行，著陸器和上升器則會降落月球表面，採集約兩公斤月球土壤樣本後，上升器帶著樣本起飛，與軌道器、返回器交會對接，並返回地球，整項任務需時約26日。

新華社早前報道，「嫦娥五號」在月球的著陸點，是位於月球西北部的呂姆克山脈。

李春來指：「我們採的樣品，肯定跟美國的樣品和前蘇聯樣品，甚至跟月球隕石的樣品，肯定是不一樣的，所以從這就可以更深刻地，或者更全面地，能補充我們月球科學的一些知識，具有它的獨特性，和很好的研究價值。」

報道指當局還計劃於2020年，發射「嫦娥六號」，採集月球背面的土壤和為中國登月立項。

蝗虫

李春來指：「我們採的樣品，肯定跟美國的樣品和前蘇聯樣品，甚至跟月球隕石的樣品，肯定是不一樣的，所以從這就可以更深刻地，或者更全面地，能補充我們月球科學的一些知識，具有它的獨特性，和很好的研究價值。」

山寨surface sample

留名等睇幾年後標題
嫦娥奔月搵玉兔 雙雙於月宮壽終正寢

但好似上次個全球最貴自拍神器，自拍完就玩完變左太空垃圾

人地外國登月, 係想 幫助人類發展/進步

反而中共登月, 就次次都搞到 展示國力,好大喜功咁

幫玉兔收屍未？

美國apollo 是想打敗蘇聯

美國有佢 蘇聯冇

異種

真係有人以為美國咁偉大幫人類做義工

同時宣布月球自古以來屬於中國的一部分

咁撚快又改名
以為冇人知？

有咩科學研究未執行就可以話肯定 ???
係咪得中國人先會咁講 ？

三色貓，我唔識佢

假嘢咪可以一早肯定囉